---
sidebar_position: 2
---

# Les badges

Les **badges** sont des entités numériques (et pas seulement des images) qui attestent de **travaux réalisés**, de **compétences** ou **d'apprentissages acquis** par leurs détenteurs. Ils peuvent être utilisés hors de Moodle (Portfolio, Curriculum Vitae…)

:::info
**Usages pédagogiques possibles** : Les Badges sont un bon moyen de conclure le passage d'une étape et marquer une progression par une "récompense".
:::

:::danger Point de vigilance
Les badges sont distribués à l'intérieur d'un cours : Ils seront accessibles par les utilisateurs inscrits au cours et liés à des activités menées à l'intérieur de chaque cours.
:::

## Créer des Badges

![](img/badges01.jpg#printscreen#droite#colonne)

**1.** Dans votre cours, sur le menu **"Plus…"**, puis sur le menu **Badges**

**2.**	Cliquez sur le bouton **"Ajouter un badge"**

![](img/badges02.jpg#printscreen#droite#colonne)
**3.** Donnez un **nom** au badge

![](img/badges03.jpg#printscreen#droite#colonne)

:::danger 
**Le nom doit être unique** sur l'ensemble de la plateforme Moodle. **Attention à choisir un nom qui permet de vous différencier.**
:::

**4.** Entrez une **description**

**5.**	Déposez votre **image** (Pour choisir vos badges, faites une recherche d'images "Badges Moodle")

**6.**	Indiquez le **nom de l'émetteur**

**7.**	Cliquez sur le bouton **"Créer un badge"**
## Attribuer un badge

![](img/badges04.jpg#printscreen#droite#colonne)

**1.** Choisissez le critère d'attribution :  
A privilégier :
 * Attribution manuelle : c'est l'enseignant qui décerne le badge
 * Achèvement de cours
 * Achèvement d'activité (pour ces 2 derniers points, il faut avoir activé le suivi de l'achèvement des activités dans les paramètres du cours)  
 ![](img/badges05.jpg#printscreen)

:::tip
**Pour modifier ultérieurement ce paramétrage**, il faudra passer par le menu déroulant en haut et à gauche, et sélectionner l'entrée **"Critères"**.
:::

![](img/badges06.jpg#printscreen#droite#colonne)

**2.**	Dans le cas de l'achèvement d'activité, déterminez quelle activité est concernée.  
Il est possible de :
 * Fixer une date limite pour l'obtention du badge
 * Sélectionner plusieurs activités
 * Saisir une description

![](img/badges07.jpg#printscreen#droite#colonne)

**3.**	Dans l'écran récapitulatif, il faut enfin **"Activer l'accès"** pour rendre le badge disponible

**4.**	Prenez connaissance de l'avertissement, puis cliquez sur le bouton **"Continuer"**.
![](img/badges08.jpg#printscreen)

![](img/badges09.jpg#printscreen#droite#colonne)

## Suivre l'obtention, modifier les paramètres

![](img/badges10.jpg#printscreen#droite#colonne)

Le menu **"Plus > Badges" v**ous permettra d'accéder au suivi. La page affiche les badges que vous avez obtenus.

**1.**	Cliquez sur le bouton **"Gérer les badges"**.

![](img/badges11.jpg#printscreen#droite#colonne)
L'écran affiche la liste des badges créés.  
**2.**	Vous avez accès à la **liste des détenteurs** du badge

**3.**	Pour **modifier les paramètres**, il faudra désactiver le badge.

**NB** : Le menu déroulant permet également d'accéder à la page des détenteurs du badge.  
![](img/badges12.jpg#printscreen)


## Les badges, côté Élève

![](img/badges13.jpg#printscreen#droite#colonne)

Dans leur cours,   
**1.**	Les élèves ont accès au menu **Badges**.

**2.**	Ils peuvent visualiser la liste des badges à obtenir. **Pour les badges obtenus, la date est affichée**.

**3.**	En cliquant sur la date d'obtention, l'élève pourra accéder au détail et **télécharger le badge**.

:::tip
![](img/badges14.jpg#printscreen#droite#colonne)

**Les badges obtenus sont également visibles dans la page de Profil.**
:::

